%; whizzy paragraph -pdf xpdf -latex ./whizzypdfptex.sh
%; whizzy-paragraph "^\\\\begin{frame}"
% latex beamer presentation.
% platex, latex-beamer $B$G%3%s%Q%$%k$9$k$3$H$rA[Dj!#(B

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2009 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2009 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warreanty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

\documentclass[cjk,dvipdfmx,12pt]{beamer}
\usetheme{Tokyo}
\usepackage{monthlypresentation}

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string
%  "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "xpdf -fullscreen " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%http://www.naney.org/diki/dk/hyperref.html
%$BF|K\8l(BEUC$B7O4D6-$N;~(B
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
%$B%7%U%H(BJIS$B7O4D6-$N;~(B
%\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}

\title{golang$B$N(B''net/http/fcgi''$B$r;H$C$F(BREST API$B%"%W%j$r:n$k(B}
\subtitle{Debian / Ubuntu $B%f!<%6!<%_!<%H%"%C%W(B in $B;%KZ(B 2019.05}
\author{Norimitsu Sugimoto ($B?yK\(B $BE5=<(B) \\dictoss@live.jp}
\date{2019-05-31}
\logo{\includegraphics[width=8cm]{image200607/openlogo-light.eps}}

\begin{document}

\frame{\titlepage{}}


\section{$B%"%8%'%s%@(B}

\begin{frame}{$B%"%8%'%s%@(B}
  \begin{itemize}
  \item $B<+8J>R2p(B
  \item golang$B$K$D$$$F(B
  \item Debian$B$H(Bgolang
  \item go$B$N%"%W%j%1!<%7%g%s$rF0$+$9(B
  \item $B$*$o$j$K(B
  \item $B;29M;qNA(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{$B<+8J>R2p(B}

\begin{frame}{$B<+8J>R2p(B}
  \begin{itemize}
  \item Norimitsu Sugimoto ($B?yK\(B $BE5=<(B)
  \item dictoss@live.jp
  \item Twitter: @dictoss
  \item $BBg3X@8$N$H$-$+$i(BDebian$B$r;H$C$F$$$^$9(B
  \item $B;E;v$O%=%U%H%&%'%"3+H/<T$r$d$C$F$^$9(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{golang$B$K$D$$$F(B}
\emtext{golang$B$K$D$$$F(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{golang$B$K$D$$$F(B}
  \begin{itemize}
  \item 2009/11/10$B$K(Bgoogle$B$,H/I=$7$?%*!<%W%s%=!<%9$N%W%m%0%i%_%s%08@8l(B
  \item $B:G?7$N0BDjHG!V(Bgo1.12$B!W$N%j%j!<%9$O(B 2019/2/25
  \item $B%W%m%0%i%_%s%0$NFCD'(B
    \begin{itemize}
    \item $BJQ?t$O@EE*$J7?IU$1$r9T$&(B
    \item $B%M%C%H%o!<%/$d%^%k%A%9%l%C%I=hM}$r9T$&K-IY$JI8=`%i%$%V%i%j$r;}$D(B
    \item struct$B$G%G!<%?9=B$$rDj5A$G$-!"(Bclass$B$O$J$$!J(Binterface$B$O$"$k!K(B
    \end{itemize}
  \item $BFCD'(B
    \begin{itemize}
    \item "go build" $B%3%^%s%I$G(BOS$B%M%$%F%#%V$J<B9T%U%!%$%k$r%S%k%I$9$k(B
      \begin{itemize}
      \item Linux$B!"(BmacOS$B!"(BWindows$B!"(BFreeBSD $B8~$1$N<B9T%U%!%$%k$r%S%k%I2DG=(B
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \item golang$B$G<BAu$7$F$$$k%"%W%j%1!<%7%g%sNc(B
    \begin{itemize}
    \item \url{https://github.com/golang/go/wiki/GoUsers}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{Debian$B$H(Bgolang}

\begin{frame}[containsverbatim]{Debian$B$H(Bgolang}
  \begin{itemize}
  \item Debian 9 Stretch
    \begin{itemize}
    \item golang-1.7.4
    \item golang-1.11.5$B!J(Bstretch-backports$B!K(B
    \end{itemize}
  \item Debian 10 Buster
    \begin{itemize}
    \item golang-1.11.6
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{go$B$N%"%W%j%1!<%7%g%s$rF0$+$9(B}
\emtext{go$B$N%"%W%j%1!<%7%g%s$rF0$+$9(B}

\subsection{$BF0:n4D6-$H%G%b%"%W%j%1!<%7%g%s(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{$BF0:n4D6-$H%G%b%"%W%j%1!<%7%g%s(B}
  \begin{itemize}
  \item Debian GNU/Linux 10 Buster amd64
  \item golang $B%Q%C%1!<%8!J(Bgolang-1.11$B!K$N(Bgo$B%3%^%s%I$rMxMQ$9$k(B
  \item $B%G%b%"%W%j%1!<%7%g%s(B
    \begin{itemize}
    \item \url{https://github.com/dictoss/golang-practice/tree/master/src/github.com/dictoss/fcgi_server}
    \item FastCGI$B$H$7$FF0:n$9$k(BREST API$B%5!<%P(B
    \item $B$3$N%"%W%j%1!<%7%g%s$r%G!<%b%s$H$7$F<B9T(B
    \end{itemize}
  \item nginx
    \begin{itemize}
    \item http $B$N%j%/%(%9%H$rBT$A<u$1$k(B
    \item $B%j%/%(%9%H$r(B FastCGI $B$N%P%C%/%(%s%I$X(B proxy $B$9$k(B
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


\subsection{$B%Q%C%1!<%8$N%$%s%9%H!<%k(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%Q%C%1!<%8$N%$%s%9%H!<%k(B}

apt$B%3%^%s%I$GI,MW$J%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<%k(B

\begin{commandline}
# apt update
# apt install golang nginx curl git
\end{commandline}

go$B%3%^%s%I$N%P!<%8%g%s$r3NG'(B

\begin{commandline}
$ go version
go version go1.11.6 linux/amd64
\end{commandline}

\end{frame}


\subsection{$B%S%k%I$H<B9T(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%S%k%I$H<B9T(B}

$B%=!<%9%3!<%I$r<hF@(B

\begin{commandline}
$ git clone https://github.com/dictoss/golang-practice.git
\end{commandline}

$B%S%k%I$7$F<B9T%U%!%$%k$r@8@.(B

\begin{commandline}
$ cd golang-practice/src/github.com/dictoss/fcgi_server/
$ go build fcgi_server.go
$ file fcgi_server
fcgi_server: ELF 64-bit LSB executable, x86-64,
version 1 (SYSV), dynamically linked,
interpreter /lib64/ld-linux-x86-64.so.2,
Go BuildID=NgM3NZ0-K_rN-eMIo4T1/8VObv2x-PXhaCtETqR2t
/4HbNDkw2hyrGBQ03TFnI/OhB_Jj--KNJF6NYEIL6z,
not stripped
\end{commandline}

$B<B9T$G$-$k$+3NG'(B

\begin{commandline}
$ ./fcgi_server
\end{commandline}

\end{frame}


\subsection{nginx$B$N(Bfastcgi$B@_Dj(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{nginx$B$N(Bfastcgi$B@_Dj(B}

web$B%5!<%P$N(B /gofcgi $B$N%Q%9$X%"%/%;%9$5$l$?$H$-$K(BFast CGI$B$G(Bproxy$B$9$k(B

\begin{commandline}
# vi /etc/nginx/sites-available/default
server {
    location ~ ^/gofcgi/(.*)$ {
        include /etc/nginx/fastcgi_params;
        fastcgi_pass 127.0.0.1:9000;
    }
}
\end{commandline}

\begin{commandline}
# nginx -c /etc/nginx/nginx.conf
# systemctl restart nginx
\end{commandline}

\end{frame}


\subsection{$BF0:n3NG'(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{$BF0:n3NG'(B}

$BF0:n3NG'(B

\begin{commandline}
  $ cat hello2_request.json | \
  curl -v http://localhost/gofcgi/json/hello2/ \
  -H 'Content-Type:application/json' --data @-

  {``req_msg'':''Nice to meet you.'',
   ''res_msg'':''Me too !!''}
  \end{commandline}
\end{frame}


\subsection{$B%G!<%b%s@_Dj(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%G!<%b%s@_Dj!J(B1$B!K(B}

systemd$B$N(Bservice$B%U%!%$%k(B

\begin{commandline}
$ cat gofcgi-apid.service
[Unit]
Description=REST API server for golang
After=network.target

[Service]
Type=simple
ExecStart=/usr/local/gofcgi-apid/fcgi_server
  -logpath ``/usr/local/gofcgi-apid/log.txt''
  -fcgi_listen_addr ``127.0.0.1:9000''
  -fcgi_url_prefix ``/gofcgi''
ExecStop=/bin/kill -HUP $MAINPID
TimeoutStopSec=5
KillMode=mixed

[Install]
WantedBy=multi-user.target
\end{commandline}

\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B%G!<%b%s@_Dj!J(B2$B!K(B}

$B<B9T%U%!%$%k$r%G%#%l%/%H%j$KG[CV(B

\begin{commandline}
# mkdir /usr/local/gofcgi-apid
# cp fcgi_server /usr/local/gofcgi-apid/
# chmod 755 /usr/local/gofcgi-apid/fcgi_server
\end{commandline}

service$B%U%!%$%k$r(Bsystemd$B$KEPO?$7!"HK1I(B

\begin{commandline}
# cp gofcgi-apid.service /lib/systemd/system/
# systemctl daemon-reload
\end{commandline}

API$B%5!<%P$r(Bsystemctl$B%3%^%s%I$G5/F0(B/$BDd;_(B

\begin{commandline}
# systemctl start gofcgi-apid
# systemctl stop gofcgi-apid
\end{commandline}

\end{frame}


\section{$B$*$o$j$K(B}

\begin{frame}[containsverbatim]{$B$*$o$j$K(B}
  \begin{itemize}
  \item Debian $B%Q%C%1!<%8$GDs6!$7$F$$$k(B golang $B$r>R2p$7$^$7$?(B
  \item golang $B$G%5!<%P%"%W%j$r:n$C$F$_$^$7$?(B
  \item Debian $B$G(B golang $B%i%$%U$r$*3Z$7$_$/$@$5$$(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{$B;29M>pJs(B}

\begin{frame}{$B;29M>pJs(B}
  \begin{itemize}
  \item The Go Programming Language
    \begin{itemize}
    \item \url{https://golang.org/}
    \end{itemize}
  \item Debian Go Packaging
    \begin{itemize}
    \item \url{https://go-team.pages.debian.net/packaging.html}
    \end{itemize}
  \item debian$B$K$*$1$k(Bnginx$B$N@_DjNc(B
    \begin{itemize}
    \item \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/pdf2018/debianmeetingresume201811-presentation-sugimoto.pdf}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}


;;; Local Variables: ***
;;; outline-regexp: "\\([ 	]*\\\\\\(documentstyle\\|documentclass\\|emtext\\|section\\|begin{frame}\\)\\*?[ 	]*[[{]\\|[]+\\)" ***
;;; End: ***
